{
    "title": "論語二5",
    "range_remark": "(顏淵第十二)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "司馬牛問仁。子曰：仁者，其言也訒。”訒”引伸為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)難言",
                "2)寡言",
                "3)謹言",
                "4)發言"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "司馬牛問君子。子曰：君子________。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)不卑不亢",
                "2)不憂不懼",
                "3)不愧不怍",
                "4)不驕不躁"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "司馬牛憂曰：人皆有兄弟，我獨亡！”亡”做何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)無",
                "2)死亡",
                "3)逃亡",
                "4)失去"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "浸潤之譖。”譖”做何解？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)稱讚",
                "2)漸漸",
                "3)滲透",
                "4)讒毀"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "膚受之愬。”愬”做何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)驚懼",
                "2)傷痛",
                "3)誣告",
                "4)恐懼"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "子貢問政。子曰：____，____，____之矣。下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)豐衣",
                "2)足食",
                "3)足兵",
                "4)民信"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "承上題，不得以時，三項中可以減去那一項？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)豐衣",
                "2)足食",
                "3)足兵",
                "4)民信"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "承上題，不得以時，從剩下二項中可以減去那一項？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)豐衣",
                "2)足食",
                "3)足兵",
                "4)民信"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "”文猶質也”其意為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)文勝過質",
                "2)文不及質",
                "3)文質同等重要",
                "4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "哀公問於有若曰：年饑，用不足，如之何？有若回覆？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)開倉",
                "2)救濟",
                "3)減稅",
                "4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "子張問崇德，辨惑。”崇”做何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)增長",
                "2)崇仰",
                "3)學習",
                "4)崇拜"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "齊景公問政於孔子。孔子對曰：君君，…。公曰：善哉！信如君不君，…？”信”做何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)信實",
                "2)誠信",
                "3)誠然",
                "4)相信"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：片言可以折獄者，其____也與！",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子路",
                "2)子貢",
                "3)顏回",
                "4)冉求"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：聽訟，吾猶人也；必也，使無訟乎！孔子認為何者為重？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)法治",
                "2)理治",
                "3)情治",
                "4)德治"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "子張問政。子曰：居之無倦，行之以忠。”居”做何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)住家",
                "2)公堂",
                "3)存心",
                "4)行為"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：君子成人之__，不成人之惡；小人反是。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)善",
                "2)好",
                "3)美",
                "4)行"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "季康子問政於孔子。孔子對曰：政者__也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)善",
                "2)正",
                "3)德",
                "4)仁"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "季康子患盜，問於孔子。孔子對曰：苟子之不欲，雖賞之不竊！故什麼是盜竊的根源？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)欲",
                "2)利",
                "3)錢",
                "4)窮"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "君子之德，風；小人之德，草。這裡”君子”做何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)有德者",
                "2)行仁者",
                "3)上位者",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "孔子認為通達之人需具備何種條件？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)質樸",
                "2)正直",
                "3)好義",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "脩慝中”慝”做何解？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)惡念",
                "2)行為",
                "3)說話",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "子張與樊遲皆請教孔子崇德之方，下列何者是對子張說？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)忠誠",
                "2)徙義",
                "3)信實",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "子夏曰：舜有天下，選於眾，舉____，不仁者遠矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)稷棄",
                "2)皋陶",
                "3)伊尹",
                "4)伯益"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "子夏曰：湯有天下，選於眾，舉____，不仁者遠矣。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)稷棄",
                "2)皋陶",
                "3)伊尹",
                "4)伯益"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "子貢問友。子曰：忠告而____之，不可則止，毋自辱焉。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)勸導",
                "2)善道",
                "3)引導",
                "4)相勸"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "承上題，此乃與朋友____之道。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)相處",
                "2)交往",
                "3)規勸",
                "4)和睦"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "曾子曰：君子以__會友；以友輔__。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)武、文",
                "2)樂、文",
                "3)文、仁",
                "4)樂、仁"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "文可載道，”文”泛指什麼？下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)詩",
                "2)經",
                "3)禮",
                "4)書"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "顏淵問仁。子曰：克己復禮為仁。………？(輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分  )",
            "answer": "一日克己復禮天下歸仁焉為仁由己而由人乎哉"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "仲弓問仁。子曰：出門如見………，在家無怨。(輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分  )",
            "answer": "大賓使民如承大祭己所不欲勿施於人在邦無怨"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：是聞也，非達也。夫達也者：………必達。(輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分  )",
            "answer": "質直而好義察言而觀色慮以天下人在邦必達在家"
        }
    ]
}